const ques = [
    {
        question: "Salah satu rumusan dasar negara Indonesia merdeka yang diusulkan oleh Mr. Muhammad Yamin adalah...",
        opt1: "Persatuan",
        opt2: "Peri Kebangsaan",
        opt3: "Mufakat atau Demokrasi",
        opt4: "Kesejahteraan Sosial",
        ans: "Peri Kebangsaan"
    },
    {
        question: "Berikut ini merupakan usulan Ir. Soekarno mengenai dasar negara Indonesia merdeka, kecuali...",
        opt1: "Persatuan",
        opt2: "Ketuhanan yang berkebudayaan",
        opt3: "Mufakat atau Demokrasi",
        opt4: "Kesejahteraan Sosial",
        ans: "Mufakat atau Demokrasi"
    },
    {
        question: "Salah usulan dasar negara yang dikemukakan oleh Mr.Soepomo adalah...",
        opt1: "Persatuan",
        opt2: "Peri Kebangsaan",
        opt3: "Mufakat atau Demokrasi",
        opt4: "Kesejahteraan Sosial",
        ans: "Persatuan"
    },
    {
        question: "Rumusan Pancasila yang dipakai sampai saat ini tercantum dalam...",
        opt1: "Ketetapan MPR",
        opt2: "Batang Tubuh UUD 1945",
        opt3: "Keputusan Presiden",
        opt4: "Pembukaan UUD 1945",
        ans: "Pembukaan UUD 1945"
    },
    {
        question: "Nilai pertempuran adalah sesuatu yang â€¦",
        opt1: "berharga dalam pertempuran",
        opt2: "berguna dalam pertempuran",
        opt3: "menghalangi pertarungan",
        opt4: "menjadi alat perjuangan",
        ans: "berharga dalam pertempuran"
    },
    {
        question: "Dalam hal tersebut, Tatang tidak marah, walaupun pendapatnya kurang baik oleh Faris karena Harun mempraktikkan nilai-nilai pertempuran, yaitu nilai-nilai.",
        opt1: "demokratis",
        opt2: "kebenaran",
        opt3: "satuan",
        opt4: "kemanusiaan",
        ans: "demokratis"
    },
    {
        question: "Contoh wujud dari nilai kebersamaan dalam kehidupan siswa, misalnya.",
        opt1: "Lihat teman yang sakit",
        opt2: "Bantu orang untuk bertarung",
        opt3: "Beri makan orang miskin",
        opt4: "Bantu teman yang sedang diulang",
        ans: "Lihat teman yang sakit"
    },
    {
        question: "Untuk menyatukan bangsa, nilai pertempuran yang pantas untuk bangsa kita hari ini sangat berharga.",
        opt1: "ketahanan",
        opt2: "siap berkorban",
        opt3: "ketulusan",
        opt4: "kebersamaan",
        ans: "kebersamaan"
    },
    {
        question: "Berikut ini adalah kebudayaan Indonesia yang sudah diakui oleh dunia internasional sebagai warisan budaya dunia ....",
        opt1: "Wayang, ketoprak, ludruk",
        opt2: "Reog, tari barong, tari perang",
        opt3: "Sekaten, batik, subak",
        opt4: "Keris, kujang, rencong",
        ans: "Sekaten, batik, subak"
    },
    {
        question: "Kewajiban warga terhadap lingkungan sekitar adalah...",
        opt1: "Merawat tumbuhan",
        opt2: "Membuang sampah di selokan",
        opt3: "Melakukan penebangan hutan",
        opt4: "Memetik bunga sembarangan",
        ans: "Merawat tumbuhan"
    }
];